【對台售武】108部M1A2X坦克 傳美國本月內宣佈出售

【對台售武】108部M1A2X坦克 傳美國本月內宣佈出售

中美貿易談判未達成協議，昨曾傳出美國會暫緩處理台灣購買F-16V戰機的程序，但台灣資深的政府官員則表示，向美國購買的108部M1A2X坦克的過程順利，而且更接到消息，美國可能會在本月內，正式宣佈出售坦克的消息。

台灣《自由時報》引述資深政府官員，指台灣向美國要求購買M1A2X坦克的過程順利，沒有被擱置，台灣方面亦表示相當樂觀，而且更表示，有消息指美方可能會在月底正式宣佈出售。軍方亦已為採購做好準備，以代號「銳捷專案」向立法院申請預算，要求從明年起撥款，以支付坦克的運輸及彈藥的費用。軍方又表示，取得新的坦克之後，將會部隊在北部地區，以強化大台北地區的反登陸能力。

官員又透露，台灣早在小布殊執政時，已提出採購坦克，當時要求購買200部，但計劃未有成功，當奧巴馬上台後，台方再次提出，將數量減至120部，計劃亦未成功；軍方於是要求中科院評估更新現役M60A3坦克性能，不過花費比向美國採購更貴，最終也未能成事。

台灣向美國採購的M1A2X坦克，是基於該系列M1A2sepV3坦克改款而成，M1系列坦克美軍曾在海灣戰爭、阿富汗戰爭等多場戰役中使用，至今已生產超過1萬部，除了美軍，澳洲、沙地阿拉伯、埃及等國家都有購買。可是，坦克不論長、闊、高及重量，都遠超過台軍現役坦克，亦不適合在一般道路行走及用鐵路運載，要是購買，台軍亦要自行建造運載的車輛。

台灣《自由時報》

睇住國軍d現役坦克真係唔開胃
仲係m60a3同cm11
落後左唔知幾多代

老爺車

台灣夠唔夠錢買咁多軍火

用左半百年，乜都抵番晒啦

不適合在一般道路行走及用鐵路運載
咁到打仗點算？

台灣2018年GDP總量有6027億美金
如果台灣肯好似以色列咁拎GDP既6.1%出黎做軍費，呢度已經368億美金
即係每年接近3,000億港幣

終於換走d m60

係都推經濟先啦
你估美國會唔理佢咩

中華民國憲法好似有限制軍費
所以唔係話上調就得

記得以前美國有話要臺灣加軍費先肯賣軍艦同F-16V，結果預算當年係被瓜分走，先冇買